我呀婆俾隻臭雞整撚死咗

=== 如有雷同，實屬巧合 （或者你就係我家族其中一個仆街） ===

是咁的，我呀婆喺大概一年前中咗風。雖然唔係完全郁唔到，但係基本上都要黐著將床過日。由細到大，我都被訓練到時時刻刻都照顧著阿婆，阿婆當然亦最錫我呢粒孫。試過阿婆同其他人出街，返嚟就投訴呢個表哥表姐唔識拖住佢，係我先識某種特定嘅方式拖啱佢幫佢借到力。

我呢個家族都算複雜同大，我阿公有兩房，兩邊加埋總共有五個仔、五個女。孫輩有十六個內外孫，異常多人。我就孫輩排中間位置啦！ 但係子孫輩到而家就得我一個人係正正經經正途考到上大學讀到畢業，而且仲要係入兩大（對唔住，因為佢老人家淨係知薄扶林同山城），所以我第一次畢業嘅時候我阿婆完全㩒唔住佢嘅快樂嘴角上揚同我返大學影畢業相。我都係個不收邊幅學院派嘅人，不過影畢業相當日緊係Gel 翻個柒頭。 但我呀婆係咁逼我戴返頂學士帽 ，後來知應該係佢哋嗰輩覺得頂學士帽喺大學畢業嘅象徵。到我第二次畢業再影相，佢已經唔再要求我戴頂帽，我諗佢都唔再覺得重要，我已經超額畢多咗次業。（當然，我仲想再上博士，不過佢已經睇唔到啦。。。）

對咗咁多年，我當然知點解我呀婆咁中意我，其實就係份人忠厚老實純品。 對比其他表哥表姐，我唔會吼住佢嘅嘢，唔會呃佢，而且佢要我做乜我都即刻會幫佢做。所以好細個開始，佢叫我幫佢買嘢係成個銀包俾我攞落街買，呢個係佢完全相信一個人嘅表現。我係一個買嘢一蚊、兩蚊都會找俾佢嘅人，同佢如實買兩隻番茄六蚊就講返係六蚊嘅人。

講得「對比」就梗係有相反例子啦！ 大舅父生嘅大表哥當年考得入一間非三大大學，入大學就問呀婆有咩獎勵，結果呀婆俾咗一萬蚊俾佢但佢讀完第一年話啲嘢全部都識所以Quit U。（我其實都算讀佢附近啲科，我就唔知究竟可以點樣識晒所以Quit U 啦。第一年多嘢A-Level 讀過就緊㗎啦！但Year 2/3，我都覺得有新嘢學㗎？其實係咪俾人Quit 咋？ ）

另一個例子就係大姨媽生嘅大表姐啦，亦都係標題所講嗰隻「臭雞」啦。呢位表姐就厲害啦，後生時可以同一個男朋友攞超過十次錢嚟「落仔」。「落仔」落到人哋老母出聲叫自己個仔呢啲女人拍下拖就好啦，唔好攞嚟結婚呀，落過咁多次仔都唔知生唔生得出仔呀。 當然啦，相信一兩次仔佢應該都落過嘅，但明眼人都知其實係想要錢啫。而佢啲男朋友大部份聽返嚟嘅都係本身有女朋友佢搶人返嚟，或者後來兩個長期少少嘅男朋友本身都有小朋友。呀「臭雞」後來嘅呢兩個長期男朋友一齊緊時都係一腳踏兩船，第一船都係有錢有車有樓、第二船都係要佢貼嘅。最有玩味係原來佢前面勾人男朋友嘅係直頭俾人捉埋黃腳雞捉到上床，我真心以為係電影橋段，估唔到現實都會有。

咁主體我哋今日就講呢隻臭雞先啦。是咁的，當年我呀婆其實就同我一齊住村屋的。因為呢個「臭雞」表姐同一個可以包晒佢所有使費嘅工程師男朋友一齊，為咗顯示佢「孝順」嘅一面就提議呀婆搬去佢喺我哋屋企附近嘅一個屋苑，佢哋租嘅一個單位度同佢一齊住話「方便出入」唔駛入村。咁呢個係一個正當而有冠冕堂皇嘅理由嚟嘅，同攞錢用落仔嚟做理由一樣都是很正當的。 後來住耐咗佢哋成日喺返個屋苑搵其他單位搬來搬去嘅時候就緊係見佢同男朋友講話「因為同呀婆住要俾多啲空間俾呀婆所以要租大間啲啦」！但是，無論佢哋點搬都好，我阿婆都係住細房而且同大姨媽瞓碌架床下格。

唔好以為我呀婆白食白住人，佢係會一齊俾錢買下餸的。呢隻「臭雞」就試過喺我呀婆瞓午覺嘅時候喺我呀婆銀包偷錢，我呀婆見到但冇出聲。或者叫水喉佬、冷氣佬整嘢話無現錢，因為我呀婆成日都有大紙喺銀包嘅就叫呀婆俾住先，遲啲俾返佢。（唔知佢有無燒返啲錢還俾呀婆呢？）

我呀婆同佢哋一齊住就成日受大姨媽好多氣啦，覺得佢阻訂。成日「Jip」佢又成日我呀婆講嘢嘅時候話佢「多多事實啦」。後來表姐同工程師男朋友散咗一排，呀婆就有一到兩年度上咗大陸同表姐個細佬（即係表哥）同佢個大陸老婆住。美其名係當年興北上按腳我呀婆又好，上得多就不如係搬咗去深圳住嘅表哥度住啦。實在就係無咗大水喉交租，呀婆又同佢哋住慣咗揈唔甩，咁就梗係大陸住平啲啦！ 大姨媽仲要成日姨媽嚟，話個老母唔係淨係佢老母，點解淨係同佢哋一家住？（道具嚟㗎咋嘛，要就攞嚟，唔要就擺開㗎啦！）

到後來呀婆因為盲腸炎返落嚟香港入醫院，表姐又同男朋友一齊返租過另一個單位。呀婆就又回歸香港生活。 大概過咗兩年至三年，表姐又同個工程師水喉男朋友散咗，呀婆嗰排又成日小病，就搵個風水師傅嚟話呀婆間房有嘢會影響到佢成日病。我呀婆就搬走咗。

（待續）

屌咁撚多字 你以為講故台呀
簡潔啲得唔得

tldr

sorry實在太撚長

快啲講啦睇哂啦

一句講晒，大家庭，屋企多唔多錢先對佢好係咪貪佢d錢
利申：睇得娛樂版多

（繼續）

之後我有幾乎十年無見過呢個表姐同佢一家，我作為佢子孫中見佢最多嗰個人，我呀婆都甚少提佢會見佢哋（一年四次到？新年、呀婆生日、做冬）。直至我呀婆中風後大概三個月度，啲親戚喺我同我媽堅持呀婆唔需要住老人院嘅情況下格硬將我呀婆送入山卡罅古洞嘅老人院。

入咗老人院後一個月，重新遇見呢隻臭雞。臭雞喺同工程師男朋友分手前用佢嘅錢考咗好多瑜伽導師牌就轉行做瑜伽導師，一直喺某小型連鎖開喺私人屋苑嘅會所度教。對於佢蒲頭，我都無特別感覺。畢竟，連我成世人見得到唔多嘅大舅母同佢其中一個仔都成日蒲頭。（當然就係為咗出現到有事有錢分啦！）

臭雞中五畢業、會考唔合格，成世轉行轉嚟轉去但佢覺得自己好成功。曾經群過某特別服裝店老闆娘出出入入就覺得自己已經係上等人。總之就要為自己臉上貼金，令外人覺得佢好好，好為人設想。係呀！為外人設想，相反識得嘅人就係佢用嚟換取佢利益嘅工具，包括我阿婆，亦都包括以前比較常接觸又算比較貧困嘅我一家啦。

臭雞自從接過呀婆出老人院，俾禁食咗四、五個月嘅呀婆食啲有咁油得咁油嘅上海粗炒、炒鱔糊，send 晒相俾所有親戚領功之後，阿婆當日返到老人院就Call 白車入醫院。 （真心！比啲Common Sense 好唔好？你發完燒食咗幾日粥，好返第一餐都唔會食九大簋啦！屌你！醒少少啦！）

自此，因為古洞嘅派送醫院係北區醫院：一間未醫好你，覺得搵到入院原因就開藥送你出院嘅醫院，阿婆就一兩個禮拜不停出入醫院。

約半年後，呀婆轉左出九龍塘嘅一間老人院，終於環境好少少，起碼乾淨企理而且無一開門見到二、三十隻蚊摟著我阿婆嘅地方。我仲買咗部手提電視，希望佢可以重拾中風前嘅樂趣同作息時間，佢亦都越來越精神比之前應機影多咗。

但係喺九龍塘老人院住無一個月，我下午去到睇佢，問「有無睇電視呀？」佢仲異常地有中氣同我講「有啊！」然後我哋工人姐姐就同我講院方中午同呀婆塞咗甘油條，但明明呀婆是有便便的。 呀婆就係咁痾同「嘔」，姐姐係咁同佢換片。無耐，「臭雞」表姐亦都咁啱嚟睇呀婆嚟到現場。院方就同我哋講話想嘅話可以帶佢去隔離浸會醫院俾佢睇門診，問今晚俾粥佢食好唔好。粥仔其實比佢食緊嘅奶易吸收，咁我梗係話好啦！隔多一陣，佢哋又要換片我要出返去，無耐臭雞就走出嚟話一定要送呀婆去醫院。

咁我就：「哦！」（咁你係要做多嘅話咁我攔你咩？）

咁就叫白車送咗呀婆入伊利沙伯醫院急症室。當晚九點就由急症室送上病房，基本上除咗有啲內臟酵素高咗啲同仲係喺個嘴都不停「lur」緊泡泡同標緊汗外，基本上搵唔到有咩問題。去到夜晚九點半、十點左右，病房得返我同阿媽喺度安頓呀婆，呀婆真係拉住我唔想我走。嗰晚我都係咁唔想走、唔想走。（可能就係我同我呀婆嘅心靈感應了。）

（伊利沙伯醫院真係好似難民營咁，我以為北區醫院已經夠差，但北區設施好只係醫護人手做得差。但伊利沙伯真係環境逼、人手完全唔會做得切。）

呀婆喺我哋準備走就同我講，「痾咗便便」我就幫佢換片片。走嘅時候係十點半，走咗無一個鐘就收到電話話呀婆唔得了。返到病房嘅時間係十一點半，醫護已經喺度做緊心肺復甦法。醫生話佢哋行過佢身邊發現佢無咗心跳同呼吸，再過多咗一陣又過嚟解釋話佢諗有可能係濁嚫。我當時好忐忑，就好忟咁回咗句「我估到！」（返緊醫院嘅過程，我都已經不停諗緊有咩可以致死嘅原因。屌你，咁Elementary 嘅「可能」，我洗撚你講咩？）

臭雞係過程都仲要維持佢「孤高」嘅性格。包括叫我呀媽唔好叫呀婆啦，比佢走啦！然後喺醫生嘗試遊說唔好再搓呀婆嘅時候又叫現身俾呀婆等埋一個姨媽嚟先。

最尾當然就係呀婆救唔返啦！醫生遞返呀婆啲文件出嚟嘅時候，隻臭雞接咗。我無同佢爭，因為覺得呢個係佢要負嘅責任。本身呀婆係唔需要送院喺老人院食粥，結果折騰咗一日入咗嚟醫院。而經過我分別同數位醫生朋友、法醫傾過後，憑醫護喺病房搓緊佢時嘅身體表徵，同佢嘅病歷同送院後嘅情況，我哋排除咗佢係窒息致死。相反，比較可信嘅係佢虛脫致死。亦都係點解我話「我呀婆俾隻臭雞整撚死咗」嘅原因。

喺走嘅時候，我同咗臭雞講唔好攞死亡證住。因為呀婆我已經見到明顯嘅醫療失誤，所以我是會要呀婆驗屍的。（一：呀婆入到病房無俾維新監察儀器佢；二：呀婆痾「嘔」咗一日，不停標汗，連鹽水都無幫佢吊。）

但第二日，就已經收到訊息臭雞已經攞咗呀婆嘅死亡證而且喺棺材舖指揮緊要所有成員嘅資料辦呀婆後事。

重要我由一個姨媽口中聽到話臭雞同姨媽講：「初步檢驗係吸入式肺炎，所以唔駛做解剖。」（我聽到就已經出兩個疑問：

1：係咪因為醫生同我解釋話「有可能」係濁嚫所以佢覺得「吸入式肺炎」呢個係家屬接受到嘅死因？
2：乜嘢叫做初步檢驗？唔係一係驗、一係唔驗㗎咋咩？）

當然，就又係隻臭雞為咗唔驗屍又作啲俾有學識嘅人一聽就聽到有問題既大話出嚟啦！ 而個理由就係臭雞老母，即係「龜婆」因為做陪月，下單生意係少於一個月後離港做，要呀婆快快出殯。所以呀婆喺少於十日裡邊就極速火化，而且申請火化快期嘅理由唔係佢張機票，而指咗一個舅父話佢要工幹有機票所以申請快期。 （屌你老味！）

（後來梗係再有更多精彩嘅片段啦，之後再講！）

Update 咗啦！

sor9ry

溏心風暴都做好多集啦，點樣言簡意賅講曬成個故仔？

完全唔有錢，但都要爭。人係要咁賤，真係你吹咩？

無錢就唔好搞埋呢d狗血劇情啦貪好睇咩家醜黎嫁。